\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{kpfonts}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{icomma}

\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}

\pdfminorversion 7
\pdfobjcompresslevel 3

\usepackage{tabularx}

\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{tkz-tab}
\usetkzobj{all}
\usepackage[top=1.7cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}

\usepackage{sectsty}

\usepackage{lastpage}

\usepackage{marginnote}

\usepackage{wrapfig}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}

\makeatletter
\renewcommand{\@evenfoot}%
        {\hfil \upshape \small page {\thepage} de \pageref{LastPage}}
\renewcommand{\@oddfoot}{\@evenfoot}

\newcommand{\ligne}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[yscale=0.8]
    \draw[white] (0,#1+0.8) -- (15,#1+0.8) ;
    \foreach \i in {1,...,#1}
    { \draw[dotted] (0,\i) -- (\linewidth,\i) ; }
    \draw[white] (0,0.6) -- (15,0.6) ;
  \end{tikzpicture}%
}

\renewcommand{\maketitle}%
{\framebox{%
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\
         \@author \\%
        \@date%
      \end{center}%
    \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
}

\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\vecteur}{\overrightarrow}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert #1 \rVert}
\newcommand{\vabs}[1]{\lvert #1 \rvert}

\makeatother

\theoremstyle{break}
\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{propriete}{Propriété}
\newtheorem{propdef}{Propriété - Définition}
\newtheorem{demonstration}{\textsf{\textsc{\small{Démonstration}}}}
\newtheorem{exemple}{\textsf{\textsc{\small{Exemple}}}}
\theoremstyle{plain}
\theorembodyfont{\normalfont}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
\theoremstyle{nonumberplain}
\newtheorem{remarque}{Remarque}
\newtheorem{probleme}{Problème}
\newtheorem{proof}{Preuve}



% Mise en forme des labels dans les énumérations
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii)}}
\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\alph{enumii}}

\renewcommand{\FrenchLabelItem}{\textbullet}

%Titres
\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}.}
\renewcommand{\thesubsection}{%
\thesection~\alph{subsection}}
\sectionfont{\color{blue}{}}
\subsectionfont{\color{violet}{}}

\newcommand{\rep}[1]{\textcolor{blue}{#1}}

\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{7pt}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0.5pt}

\everymath{\displaystyle\everymath{}}

\title{Nombre dérivé}
\author{1 S2}
\date{}

\begin{document}
\maketitle\\

\begin{enumerate}

\item
\begin{enumerate}
\item  \`{A} l'aide d’un logiciel de géométrie dynamique : 

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[samples=200]
\draw[-stealth]  (-5,0)--(2,0);
\draw[-stealth] (0,-1)--(0,9);
\draw  (1,0)node[below]{$1$} (0,1) node[left]{$1$};
\draw[gray, dotted] (-5,-1) grid (2,9);
\draw (-3,2) node{$\bullet$} node[below]{$A$};
\draw (-3.1,2.31) node{$\bullet$} node[above]{$M$};
\draw[blue, domain=-4.5:1.5] plot (\x,{(\x)*(\x)+3*(\x)+2});
\draw[red, very thick,domain= -5:-2 ] plot(\x,{-3*(\x)-7});
\end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{itemize}
\item Construire la courbe $\mathcal{C}_f$ de la fonction  $ f(x) = x^2 + 3x + 2$
\item Créer une variable libre a compris entre $- 2$ et $2$ avec un curseur
\item Choisir, par exemple, $a = -1$
\item Créer le point $A( a ;f(a) )$
\item Créer un point libre $M$ sur la courbe. On note $x_M$ son abscisse.
\item Faire apparaître sur le dessin la quantité $h = x_M-a $
\item Tracer la droite $(AM)$
\item Faire apparaître le coefficient directeur de la droite $(AM)$
\end{itemize}


\item En bougeant $M$ vers le point $A$, que remarquez-vous pour la quantité h et pour le coefficient directeur de la droite $(AM)$\\
\ligne[4]
\item Tracer la tangente à la courbe $\mathcal{C}_f$ en $A$. Que remarquez-vous pour la droite $(AM)$ quand $M$ se rapproche de $A$ ?\\
\ligne[4]
\begin{definition}
Le nombre dérivé de $f$ en $a$ est le coefficient directeur de la tangente  au point $A(a,f(a))$ et il est noté $f’(a)$.
\end{definition}
Que vaut alors $f ’(4)$ ? \dotfill
\item En faisant varier la variable libre $a$, compléter le tableau suivant :\\

\begin{tabular}{|c|*{9}{p{1cm}|}}
\hline 
$a$ & -4 & -3 & -2 & -1,5 & 0 & 1,2 & 2 & 3.4 & 5 \\ 
\hline 
$f'(a)$ &  &  &  &  &  &  &  &  &  \\ 
\hline 
\end{tabular} \\
\end{enumerate}

\item \'Etude du taux d’accroissement de la fonction affine associée à la droite $(AM)$\\

\begin{enumerate}
\item Déterminer en fonction de$ a$, $h$ et $f$, le coefficient directeur de la droite $(AM)$ où $x_M = a + h$\\
\ligne[5]
\item Essayer de conjecturer un lien entre le coefficient directeur de la droite $(AM)$  et $f ’(a)$ définie précédemment.\\
\ligne[15]
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{document}